其實同齡或者姊弟戀情侶係咪好難對結婚有共識

如果拍咗幾年
當女方去到20中左右其實都會開始諗結婚
如果男方係同齡或者再細啲應該都想比心機衝下事業先
起碼去到20尾先想結婚

女方始終會擔心到時唔結就分 到時青春不再
男方又會覺得自己仲未承擔到一個家庭

到底點樣先係好嘅處理方法
女方have faith 繼續等？
定男方其實都可以20中就結婚？

定係注定好難work out到

結婚年齡不是問題
最緊要愛對方 性格夾到 睇得出可以長遠同錫你

又係你 巴打
始終都有現實嘅考量
講緊個差距係幾年甚至更多年嘅時間
想知通常係男就女 定 女就男多

Btw 前排見到你話想追個魔羯女
宜家點？

同我處境差不多 我20中 女友大4年
同居緊 但我事業未穩定又唔敢諗結婚生仔住
起碼想衝到30歲先有信心建立一個家庭
最大憂慮都係生仔嗰part
會驚好似要拖遲佢咁多年咁

就係咁啊
就算宜家好愛 你自己都保證唔到過多幾年一定會娶佢
到時佢30幾歲先分手就好殘忍
你女朋友有無提起過想結婚？

問題係你等唔等到佢

咁男方又可唔可以結咗婚再衝呢

結婚支出同緍後置業可能都係男方考慮
緍後衝事業反而見少咗, 如果有信任同溝通都work 嘅

睇完呢個post
突然諗通左

其實點解一定要等男方有事業先可以結婚
如果大家都認定對方係未來嘅另一半
呢個promise點解要受事業而限制？

除咗錢之外會唔會更多考慮
例如唔想20中就比人綁住

即係如果只係簡單簽紙食飯嘅
男仔都會願意早結婚？

成日話男人30歲後先係新嘅世界
相反 唔可以否認30後女人真係相對難搵另一半

呢樣野真係令女人好難毫無顧慮咁等個男嘅

諗通d咩？

我都係咁諗
有人會真係想買樓先結婚
但如果女嘅唔介意一齊捱 男嘅都一意孤行要買咗先結
咁樣好易令人覺得事業係個藉口

而家呢個年代越嚟越多係女方未玩夠 冇話邊個等邊個
而係搵個夾又有感情嘅真係好難

當然會
覺得有名份有家庭會自由減少
對男方嚟講未接受到心理"負擔"
尤其是佢未玩夠

咁要雙方共識結咗緍後嘅生活方式係點
係咪仲係分開住?

只要唔生仔，年齡就唔係問題

同意係心理壓力多，唔想咁快負責任，唔關錢同樓事

如果係拍咗好多年嘅女朋友呢
咁姐係唔肯嘅 其實都係未認定對方？

拍咗8年。。。
其實拍拖都有所謂嘅commitment
佢唔想負責任嘅 呢8年入面應該都會發生過幾多信任問題？
分咗之後佢係咪好快就有另一個

係嘅
但如果真係要買到樓再結
香港真係大把人唔洗結..

幾歲開始傾？
傾完過咗幾耐決定分手...
8年真係一段幾長嘅時間
有無曾經覺得為咗佢可以唔結都得

對象可能已經係你
但係心智未昇華到會負擔起一個家庭嘅階段

你覺得點都要簽?

如果唔一齊住, 你想結嘅原因係覺得名份重要?

唔明點解啲女人咁急住結婚
你係好既 幾多年後都會娶你
唔好既 結咗婚都會離
結婚只係一個儀式

諗咁多做乜 結咗都可以離婚

既然係儀式咁簡單, 點解又唔做呢?

Gay

係嘅 我覺得結婚可以更加肯定對方嘅心意
係精神方面嘅滿足多過物質上嘅考慮
肯定咗你係想同我定落嚟嘅 我會更願意一齊努力

儀式唔代表簡單
大排筵席你覺得簡單？

咁你覺得點解咁值得去做？
因為驚冇人要？

同你諗嘅野都幾似
佢幾多歲？
不過拍咗8年我都唔肯定到時自己有無勇氣離開佢
愛咗咁多年..

我諗過咗30真係會有壓力嘅
好嘅定義太廣
如果女人想結嘅
真係認定咗嘅 點解唔可以完佢心願呢

我諗無人會結婚就諗離婚掛
如果真係擔心嘅 應該唔係諗幾時結 而係結唔結嘅問題

唔關年齡事
最重要係大家思維同步
價值觀相近

我純粹好奇
八年入面一齊經歷嘅嘢都未夠證明?

結婚唔一定要大排筵席
真係雙方夾到就得

其實只係想要個肯定同心安嘅感覺
如果我承認係驚無人要嘅
咁係咪就有足夠理由結

要生仔嘅話就唔係咁講㗎啦

如果只係因為簡單而做
對方反而更可悲

唔係要生仔
結黎真係無用
反正結左都可以離

明知你想結 自己一定唔結嘅
都要拖你8年...
其實都唔係真係咁愛掛

分手後遇到更好嘅 都係好事

留名聽同齡夫妻分享

雙方價值觀未同步到
有冇試過攤開晒講?

對結婚生仔完全無執念，最緊要兩個人開心

完全明白男仔心態

同老婆同年
廿歲尾結左婚，冇咩問題

生仔或者唔生仔都冇得返轉頭

但事實係 同齡情侶好似好難夾到
幾時應該結呢個問題

即使大家都想同對方行到最尾

唔需要大排筵席，但佢都只係一個儀式，一個可有可無嘅儀式。

如果你係驚冇人要嘅，係唔係應該反省下自己有咩唔好，而唔係迫對方娶你呢

既然你覺得因為你想結，所以要結；咁點解你又唔可以尊重男方呢？ 結婚就係為求心安理得？

我仲好後生
只不過都係同齡情侶
怕有一日都要面對

唔係個個都明

好多人都用年齡去批判人 機會都冇呀

一有依個念頭, 證明你係想盡快組織家庭
更加要同佢傾下, 過多幾年就難轉彎

我識果啲同齡或男女爭一兩年
都係廿尾三頭先結
都拍左6-8年或以上

整體嚟講
同齡遇到嘅機會係大啲

如果可有可無 咁你愛嘅人想結 應該都係一個充分原因去結吧
唔係話結咗婚有人要就唔洗維繫 唔洗反省等等
而係至少結婚可以令女方心安
甚至個責任係可以令大家更著緊
令雙方感情更上一層樓

學大陸妹20歲結婚生仔咪得

係啊 真係好唔想因為夾唔到呢個問題而分手
所以想知普遍嘅做法係點

算係最好嘅結局
有啲經濟能力 又兼顧到愛情

拍咗6-8年 30歲分手真係唔知點適應
再拍就30幾 又要時間諗係咪適合

又好似太早 大部分書都未讀完

如果大學或者剛出來做野開始拍
咁6-8年都係廿尾三頭姐
如果中學開始拍就煩啲，要去到有能力結婚都拍左成十年
如果大家未有共識真係好易唔結就分

如果你覺得同另一半結左都會離，即係你都唔愛佢唔想同佢過人世，咁點解仲要一齊唔分手?

其實件事2睇，你問點解唔尊重男方唔想結，咁相反就係點解唔尊重女方想結?
其實只要2個人對婚姻的價值觀唔一致，最好就分手，唔需要其中一邊委屈自己

如果女方想結嘅
20尾呢段時間內心都會幾掙扎
始終都係10年嘅青春 回憶
想結但又比想比到壓力對方..

明明係情有可原嘅擔心
最後仲要比人話 驚無人要 迫婚
真係好慘

Ching 想姊弟戀但比女方拒絕？

所以十幾歲拍既拖真係好難拍到結婚
一來細個一齊唔代表真係適合大家
以來到左某個年齡就為責任而結
多數唔會有好結果

所以有啲未結到就大壓力到分手

冇見一排呢排又係咁見到
絲打同男朋友差好遠？
我又覺得冇話邊個就邊個
最緊要睇性格同心智成唔成熟
除非真係差勁遠

如果真係因為錢而搞到分手真係好可惜

諗到就會覺得想努力搵錢 真係愛嘅有能力嘅
我養佢又有咩所謂

今年24歲，男朋友大我1年，一齊咗年幾
佢話會到30歲先諗結婚嘅嘢
到時萬一佢都唔想結
我29歲分手都唔知點算好
同佢傾過吓想早啲
又話未有經濟能力

其實都明白concern啲咩
只係擔心女仔30歲好難再搵男朋友

女友就黎3字頭
我細佢3年都未諗
哪有錢

其實有好多case係面對現實既時候就發現對方唔係好適合自己
因為好多時細個拍拖為開心，一齊耐左人點都會變
有時耐左就睇清原來唔係咁想同對方過人世

是

拍住睇下岩唔岩先
唔好俾年齡限死自己
如果到時真係唔岩咪分

我32歲先遇到我未婚夫

我好耐無開post啦喎 今日又想傾下計
就係同齡 但男女嘅適婚年齡好似有段距離咁
性格佢係成熟過我嘅 但咁樣唔可以肯定你想早結婚

我見你地傾緊廢是插嘴 都係追咗少少個post
都係好事 摩羯座真係難搞架

我就係中學拍到依㗎，拍左10年，早幾個月求左婚

恭喜

係啊 擔心都要比人追擊先慘
經濟能力係concern
但你肯唔肯簡單結婚？

如果有經濟壓力嘅
我都會贊成就咁簽紙 去個旅行
草起舊錢買樓係好事

佢唔急就得啦
急嘅諗下可以點搞
大有大搞 細有細搞架姐

其實樓主同男友傾過未

住呢
我搵得兩萬中 佢萬尾

多謝你 祝你哋幸福美滿

係啊 所以就話 早啲決定結婚可以提前認真諗下佢係咪對的人
唔岩嘅真係無所謂 但唔好拖到人地無哂清楚先話考慮清楚要分手

未傾過
其實大家都好後生
係我諗得太長遠

只不過拍過幾次拖
都真係覺得佢就係對的人

多謝，不過佢都係咁問係咪太早

你諗野咁得意
一下就跳到唔愛佢或者唔想過人世

離婚都唔係罕有既事
反正結婚都係一張證書
保障唔到啲咩
如果因為經濟同生仔既理由結婚就合理得多

有無諗住買樓？
有嘅咪忍多一陣分開住存首期

無嘅就直接租啦 反正之後都會一齊住(?)

青春

女人讀書冇用, 大把讀完大學, 生仔之後唔做野變C9.

摩羯性格真係好唔掂

Thx sis
你都要幸福

點解30後女人會難搵?

我見呢度啲post都有啲人話求完/被求完婚先覺得唔岩

好似只係覺得拍得耐就要結咁

又要魔羯座圍爐？
又愛又恨啦真係

唔使太杞人憂天
ff下好啦

咁拍住先再算啦
如果廿頭既話，路仲有排行
十幾就更唔洗講

未到啊我都唔知
但男人唔係個個都prefer 18 22?

25、6？
會唔會生小朋友？會既話可以二人世界下先生都幾好丫
又夠活力啲陪佢玩

係有少少杞人憂天嘅
係突然諗到 又想上嚟傾下計

啱啱25，唔會生喇，我對小朋友麻麻地

唔好傻
唔想結既人除非佢遇到D徹底震撼佢既改變
唔係點都唔會想結婚

最緊要唔好過份憂慮影響到關係

身同感受?

咁早啲二人世界都好丫
有地方住嗎？

廿頭啦 清楚自己係想早d settle down嘅人
又或者幾年後嘅自己會突然變咗無腳雀仔

搞到我想飲低糖黑豆漿

咁廿頭ff下都好正常既
都係見步行步架啦

呢個世界總係有人唔會想結婚
有時唔係佢唔敢負責任
而係果種人從心底唔相信婚姻呢樣野

無嘅
係有一次我話要同佢結婚
佢話我先??歲咋

講多次之後佢講咗句 好～
就開始FF之後會唔會順利呢

都真係未敢問佢想幾歲結婚

so true
如何夾又傾到計又唔會悶

真係正野嚟

我18果時初戀
一直覺得會拍到尾結婚
廿零歲果時ff同佢會生兩件，俾佢話唔實際養唔到
佢大我五年

最後我27果時分手，我地講都冇講過結婚問題

係嘅 且行且珍惜

加油

如果真係好想滿足個名份 簽紙先 所有表演嘢等時機成熟後補

嚟緊睇下買定租，如果買基本上用晒我同佢嘅儲蓄，所以依㗎都1516

唔敢話佢岩定錯 現實考慮
其中一邊想結婚 唔結就婚係啱嘅

但無討論過就分手 應該係覺得對邊唔適合結多d ?

我係咁諗啦
表演野都唔係must
覺得佢係啱嘅 唔洗物質野都夠幸福

如果買得起都ok既
錢可以再儲
租屋都唔係好儲到錢

其實都冇人提過結婚（我唔敢提）
本身性格都唔岩所以都係散

其實我有啲想知佢近況點

法律上可以幫對方簽紙做手術之類
其他野冇特別

可能佢由嗰時起都開始諗呢

好鍾意飲呀大佬

真係睇自己
可以係名分 可能係保障 甚至純粹同愛嘅人結婚係夢想
唔需要理由 無論係點都無野好judge

我掉返轉 女友諗好多 我就覺得結婚係必須

我覺得法律上保障或者行政上執行重要過本身個名份

唔啱嘅提嚟無用啦
Social media 都斷哂聯絡？

同埋例如我媽保守
如果唔係話結婚都未必俾我地咁快一齊住
咁咪結囉都係簽張紙

係就好啦
不過佢算係大細路....

由功利角度去睇 結婚都好多好處 免稅 排公屋 福利乜乜乜 心臟病發要急救都可以簽紙
如果係真心想同對方過一世 結婚一定方便好多 除非唔想

本身都冇add又冇common fd
冇理由無啦啦whatsapp佢咁odd架

佢諗d咩？
可能係想婚禮大搞

要租樓買樓 無錢結完唔通各自同老豆老母住咩
後生應該對大搞婚禮興趣唔大 可能想去歐洲蜜月貴掛

拍咗幾年都無add同無common frd
但係點解想知嘅

個概念已被你植入
好邪惡

如果家人保守
會唔會簽張紙就收貨先

除非一齊成長個隻 唔係既話30歲男人都係揀起碼細3年女人28開始殘

會呀

只做過大禮、斟茶呢啲「傳統」野
連出門同上頭都打算skip

過大禮都係生果+利是一疊

但你覺得結婚係必須 其實唔多唔少都有諗過佢諗嘅野嘅
認定對方 想結就一齊再努力d搵錢

講笑咁講過一次咋

好怕做大龍鳳
skip 得就skip都好

少少就點都要應酬下老人家既
但而家限聚令飯都冇得食

宜家有心上網搵 其實應該都易搵到
不過無咩必要都係唔好再搵番
真係幾尷尬

唔好狡辯

好似好多人又要postpone又搞過晒啲嘢咁都幾煩

唔係少冰少甜

我地本身就係諗住親戚食飯only
但四人一枱就唔食住
所以金果啲都不用送住

有啲男都想早結 話想定落黎
都係睇人啫
有啲又話衝事業 又唔想多個責任咁
女仔廿中 開始諗結婚好正常 想生小朋友真係不宜太遲
過常都分手
不過我都大我老公幾年 一齊左兩年就結婚了
咁岩佢諗野較成熟

其實自己仲有無少少未放底
如果唔係除咗八卦 應該都唔係幾想知

我覺得結婚係人生必經階段 正常有伴侶都應該要結 經濟方面就無得勉強嘅 儲得幾多得幾多 但係窮有窮結 貴有貴結 最重要係同對方真係有一齊生活落去嘅心
我認定咗我女友 係會想同佢一齊落去 所以真係想30歲前同佢結婚
不過如果佢嫌棄我咁就無計

Exactly 一樣諗法啊
最重要係想認清對方心意
你地有無傾過啊 問下佢希望係點先囉

如果我男朋友好似你咁諗就perfect !

醒既 放下口風 佢想既自然會求婚
冇得迫
迫都冇好下場

太細個 我宜家講佢應該會驚
不過認同無得迫
迫婚就無咗我希望結婚個原意

真係八卦

我覺得呢個問題要早少少傾
唔好等到28，9先傾
到時你會唔捨得離開佢
如果佢係有顧你感受
點解唔可以早少少結婚

見返個id就覺得好眼熟
佢有冇同你講過呢個話題先 都好睇嗰個人感情觀

分手好常見添，咁你係未主張唔好拍拖?

無傾過啊 我自己都覺得宜家就講有d太兒戲
我都認得你啊
其實我都係入去了解下羊仔遲下join你地傾

因為生理結構上女性一般比男性成熟，所以普遍組合都係男大女細。

我覺得男仔有呢種諗法好好
起碼會有將來結婚的打算，承認呢段關係
而唔係話結左都會離呢d藉口去keep住自己未婚狀態

冇得怕架
經濟其實真係好緊要
結完婚兩個人有自己家庭乜都係錢
對的時間遇對的人

做人唔使有太多世俗既規限俾自己
條條大路通羅馬
好多人甚至係離婚後 搵個第二春先真正幸福
愛情無formula的！！

有無咩建議比同齡情侶

我26 女朋友31
就來擺酒到佢有恐婚，唔想結婚
只能話咩情況都有
只能話睇性格同人夾人

利申好想同佢結婚

女可以自己呃自己，其實佢都唔係咁on9姐
仔就自己祈禱可以突然開竅。

對你冇信心，亦對40歲既自己冇信心，因為果陣你係35歲。 你要明白40歲既女人好多係「信政府唔驚」果d樣黎，特別係生過。

可能我覺得同女人相處好煩 而家同女友相處得好舒服 唔想換
如果要我溝第二個 要重新適應所有嘢 諗起都煩
結婚係一個象徵 如果係真心想同對方行一世 我覺得一定要有呢個心 幾時結就睇timing

因為離婚比人分身家 答完

你男友係想同你相處一世嘅 唔明點解會唔想結
至於咩事業果啲 除非要生仔姐如果唔係有咩分別

對我無信心可能係，都可能係未愛我到想同我結婚

其實未傾過啊 好後生 宜家傾好似太兒戲
所有野都係我Ff住先
只係如果大家諗法一樣真係會舒服好多

我無主張唔結婚喎
有理由咪結囉
但如果只係無安全感想浪漫嗰啲
我就唔多建議咁解

唔想佢又 say yes?

ff到半夜

年齡唔係問題啦 幾時結都唔緊要 但係最緊要而家呢刻個心係有想同你結嘅
或者你唔駛專登問 你可以試下講下將來結咗婚嘅生活 兩個一齊幻想下 或者結婚會唔會想去邊度度蜜月
佢有心嘅就會同你傾呢樣嘢

無啊 係到傾起咪會諗下咁

以前(同ex)拍拖有講過
到最後分手只會覺得好好笑 好兒戲

宜家遇到個最愛嘅 更加唔敢輕易講
我都唔想佢只係隨口up
會驚希望愈大 失望愈啦
萬一最後都係唔work嘅都無咁痛
到真係有能力plan再傾好似更加好

婚姻對我嚟講 都仲係神聖嘅

結婚唔買樓少極都6位數
通常男仔俾
你叫20中男仔點俾?
女朋友催條撚咩

唔買樓點解要咁貴啊

禮金
酒席及一切相關
結婚相
又唔係女人俾
唔做女朋友唔介意，佢阿媽都介意
有冇諗過個男仔?

又係嘅
不過其實有講過細有細搞啊
我接受到旅行結婚
屋企人都話唔洗搞咁多野
都係大家食個飯
因為佢地以前都無搞咁多野
所以結婚洗費個variation 都真係大

講吓自己諗法都好呀起碼俾佢知道你點諗 如果到時付出太多感情到冇辦法抽身先發現咁大價值觀出入會好難搞盡早了解交流多啲對感情都好呀

都啱嘅 但總係覺得對於20歲嘅佢有少少太沉重
其實我果陣都係開咗account 無耐 有人陪我吹水好開心

係啊 佢係羊仔 睇完你地個post完全覺得佢係極度typical 羊仔格

無事嘅 要散嘅就會散 有緣分自然會一齊 加油啦

真啊 真係要比d信心呢段感情
愈重視嘅就愈小心翼翼
有時未必係好事

你啊哥20中就搞掂住屋問題？
定係都係一齊住係對方/自己屋企

我唔介意供樓結婚呀
無可能一筆過俾曬 廿幾三十歲

利申:想快啲結婚 不過生仔就不了 真係養唔起

因為我唔係好明男仔結婚到底要咩理由先可以結
我同ex一齊左8年, 我唔明點解8年仲了解唔夠咩? 到底仲差D咩理由? 係未要女方大左肚先結得?

如果我男朋友都係咁諗就好
佢明年都30歲

佢都幾仆街...8年喎
不過睇得出絲打心態好好 一定會搵到個價值觀差唔多嘅人

有無開始討論過啊

咁又唔係絕對嘅
總有5%左右既人會成功